<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- link to stylesheet -->
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="basketballslb.xsl" ?>

<!-- root element -->
<sportsJournal xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:noNamespaceSchemaLocation="XMLSchema.xsd">

	<!-- News tag begins here -->
	<news id="REC-2013-0001">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>2</day>
			<hour>18</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Luís Miguel Neves</name>
			<email>luisneves@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Benfica/interior.aspx?content_id=822468</sourceURL>
		</source>

		<title>
			<pt>"O que estou a fazer com Vieira vai dar certo"</pt>
		</title>


		<abstract>
			<pt>Apoio dos adeptos após Liga Europa fá-lo ponderar</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/JJ.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/JJ.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Lisboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>1</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>
				Liga Sagres
			</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>

		<newsBody>
			<pt>Com a renovação de Jorge Jesus praticamente acertada, o treinador do Benfica sublinhou este sábado que a "parceria" 
		com o presidente do clube vai continuar "a dar certo". "Trabalhamos para o clube e, direta ou indiretamente para os adeptos, para 
		lhes dar alegrias. Gostamos que nossos adeptos gostem de nós e acreditem no nosso trabalho, que tenham manifestações de carinho 
		como as que fizeram ao longo deste ano. Quando não ganhamos uma final [da Liga Europa] e os adeptos nos acarinham da forma como foi, 
		isso leva-me a pensar: da mesma maneira que pensei coisas depois do jogo, também pensei noutras quando cheguei a Lisboa e senti o apoio 
		ou mesmo no aeroporto de Amesterdão quando me deram muita força. Havia orgulho na equipa. Isso também me levou a pensar que o que eu 
		e o presidente estamos a fazer vai dar certo", afirmou Jorge Jesus em conferência de imprensa.</pt>
		</newsBody>

	</news>
	<news id="REC-2013-0002">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>3</day>
			<hour>13</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Fernando Ferreira</name>
			<email>fernandoferreira@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Benfica/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Não podemos esperar 20 anos por outra final"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Desiludido por não dar alegria aos adeptos</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/JJ2.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/JJ2.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>1</position>

			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Depois da derrota no Dragão e da final da Liga Europa perdida para o Chelsea, o ânimo dos 
		jogadores do Benfica ressentiu-se, mas Jorge Jesus fez questão de animar "as tropas" de novo até porque 
		a qualidade de jogo só tinha de deixar a equipa de cabeça erguida. "As primeira horas e dias são sempre difíceis. 
		As derrotas são sempre iguais, mas quando se perde e se mostra uma qualidade de jogo contra um adversário que é campeão 
		europeu, fica-se sempre com uma sensação de ter feito um trabalho à altura de estar naquela final. A receção dos adeptos 
		mexeu com todos nós, principalmente comigo. Os adeptos acreditam na equipa, acreditam que o facto de estarmos nestas finais 
		é fruto do trabalho deste últimos anos. O Benfica foi a uma final [europeia]passados 23 anos e os adeptos mostraram um orgulho 
		muito grande por aquilo que os jogadores fizeram na final". E prosseguiu: "Não podemos demorar mais 20 anos para chegar a outra final 
		- a minha passagem por aqui não faria sentido. Depois do jogo, lembrei-me dos adeptos, do facto de não lhes ter conseguido dar a 
		alegria que mereciam".</pt>
		</newsBody>

	</news>

	<!-- Another news item -->
	<news id="UEF-2013-0001">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>3</day>
			<hour>14</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>John Atkin</name>
			<email>johnatkin@uefa.com</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Uefa</sourceName>
			<sourceURL>http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2013/matches/round=2000361/match=2010095/postmatch/report/index.html</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<en>Chelsea win Europa League</en>
		</title>
		<abstract>
			<en>Ivanović heads Chelsea to Europa League glory</en>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/ivanovic.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/cardozo.png" width="150 " height="120" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>1</position>
			</club>
			<club>
				<name>Chelsea Football Club</name>
				<shortname>CHE</shortname>
				<country>ENG</country>
				<position>3</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="ENG">
			<name>Europa League</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>
		<newsBody>
			<en>Branislav Ivanović's towering header in the last minute of added time earned Chelsea FC a dramatic victory over SL Benfica as 
		they captured the 2013 UEFA Europa League title. A taut, absorbing Amsterdam final looked destined for extra time when the Chelsea centre-back 
		peeled away from his marker at the back post to direct an imperious header into the far corner following Juan Mata's corner. Benfica dominated 
		the first 60 minutes before a moment of power and poise from Fernando Torres swung the game Chelsea's way. Óscar Cardozo soon equalised from the 
		spot but Ivanović had the last word. Benfica controlled the first hour, Jorge Jesus's fluid, offensive-minded side hypnotising the Chelsea back 
		line almost to submission. They attacked with verve, a flurry of balletic turns and intricate interplays; they defended too – although until Torres's
		intervention they did not have much of that to do. The script was only missing the final act as all too often they overcomplicated things, attempting
		one pass too many or fluffing their lines. Rodrigo, a surprise starter, typified the Lisbon outfit's play, popping up all over the pitch, almost always 
		unaccompanied. His vision was panoramic, his passing laser-accurate, but in front of goal his feet lost their assurance. Literally so on 15 minutes when,
		having completely missed the first cross to him five metres out following a clever free-kick, he slipped as he attempted to convert the second.
		Moments before he had blazed over, and Cardozo, Eduardo Salvio and Nicolás Gaitán were also guilty of failing to deliver the knockout blow as Chelsea, 
		backed grimly into a corner, held on. The English side, with Juan Mata and Oscar combining well, always had a sucker punch in them. Frank Lampard so nearly 
		provided one with half-time approaching, cutting in from the left and hitting a swerving shot that initially wrong-footed Artur. The goalkeeper did well to
		adjust and turn the ball over with a strong hand, yet order was soon restored as Benfica kicked off the second half as they began the first, only this time 
		they really threatened the breakthrough. It needed brilliant awareness from César Azpilicueta to steal the ball away from the onrushing Rodrigo after Cardozo 
		had turned Gary Cahill, and moments later Cardozo did find the net, but his header was ruled out for offside. Then came Torres's hammer blow, whose innocuous
		origins must have made the pain even harder to bear. It was route one stuff as Petr Čech's throw was flicked on by Mata to Torres, who showed great strength 
		to turn his marker and hold off Luisão before rounding Artur and clipping in. Jesus moved swiftly, bringing on fresh attacking legs and in no time his team were 
		level, Cardozo powering in from the spot after Salvio's header struck Azpilicueta's hand. The game opened up, the pendulum swinging this way and that. Cardozo had 
		a stunning half-volley tipped over by Čech and with two minutes left Lampard rattled the crossbar with a sumptuous shot full of swerve and dip. Extra time loomed,
		but Ivanović had other ideas with a dramatic winner that means Chelsea, for the next ten days at least, become the first club to hold the UEFA Champions League and
		UEFA Europa League trophies simultaneously.</en>
		</newsBody>

	</news>

	<!-- Another news item -->
	<news id="BOL-2013-0001">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>4</day>
			<hour>11</hour>
			<minute>45</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Redacção</name>
			<email>redaccao@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>A Bola</sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.pt/nnh/ver.aspx?id=402782</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Não houve ameaças nem prémios, são tudo invenções"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Paulo Fonseca, sobre o jogo com o FC Porto</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/paulofonseca.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/paulofonseca.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>

		<clubs>
			<club>
				<name>Paços de Ferreira</name>
				<shortname>FCPF</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>3</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Por defrontar o FC Porto na última jornada e poder, por isso, ter influência nas contas do título, muito se tem falado do 
		Paços de Ferreira e de supostos incentivos que a equipa da capital do móvel poderia ter recebido, seja para beneficiar ou dificultar
		 a vida aos dragões. O treinador dos castores, no entanto, garante que isso não corresponde minimamente à verdade. Paulo Fonseca assegura 
		que o Paços não precisa de motivações extra e que vai encarar este jogo com a máxima seriedade, apesar de já ter garantido o acesso à Liga 
		dos Campeões. «Tanta coisa tem sido dita, e no entanto nada corresponde à verdade. Não existiram ameaças nem prémios, isso são tudo invenções. 
		Os jogadores não têm de se sentir mais ou menos motivados por essas questões, eles não precisam de motivação extra para encarar o jogo com 
		seriedade e honestidade», disse esta manhã, na conferência de imprensa de antevisão ao jogo com o FC Porto. O Paços entra em qualquer jogo para
		 ganhar e só a vitória nos deixará felizes. Não existiram facilitismos durante a semana, trabalhámos da mesma forma que trabalhamos sempre e as
		 mesmas horas de sempre», expressou, defendendo ainda que «o terceiro lugar do Paços tem sido algo desvalorizado». Sobre a questão do título, Paulo
		 Fonseca garantiu que lhe é «indiferente» quem se sagre campeão, uma vez que só tem «um clube e é o Barreirense». Os vinte e dois jogadores do plantel
		 estão convocados e o único que fica de fora é o lesionado Cícero, a contas com um traumatismo no tornozelo esquerdo. 
		 </pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="JN-2013-0001">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>16</month>
			<day>2</day>
			<hour>20</hour>
			<minute>40</minute>

		</dateTime>
		<author>
			<name>JN</name>
			<email>JN@jn.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>JN</sourceName>
			<sourceURL>http://www.jn.pt</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>Inauguração das Antas: FCP 2 - 8 SLB </pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Os encarnados levaram consigo um troféu (na foto) com 18 quilos de peso, destinado ao vencedor dessa partida.</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/inauguracao.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/inauguracao.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>3</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Futebol</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Particular</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>A cerimónia de inauguração contou com a presença do General Craveiro Lopes, então Presidente da República, 
		que desceu ao relvado para colocar no estandarte do FC Porto a Medalha de Mérito Desportivo e para passar revista à 
		guarda de honra, formada por um batalhão de milícias da Mocidade Portuguesa. Além do General Craveiro Lopes, a 
		inauguração do estádio contou com outro ilustre convidado, o Benfica! Como foram convidados de honra, os encarnados 
		levaram consigo um troféu (na foto) com 18 quilos de peso, destinado ao vencedor dessa partida.
		No entanto, o resultado desse jogo acabou por não ser propriamente o que os portistas desejavam que ficasse associado
		à inauguração do novo estádio: 2-8!
		Em cima, a ilustrar o 'post', 3 fotos da inauguração do antigo Estádio das Antas. Na primeira, os benfiquistas 
		Francisco Moreira e Manuel Arsénio (autor do primeiro golo no Estádio das Antas) surgem a transportar o pesado troféu (reparem que se vê o emblema do FC Porto na base) que o Benfica conquistou depois da vitória sobre o FC Porto.</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="BOL-2013-0002">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>08</day>
			<hour>20</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Rui Zambujo</name>
			<email>bola@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Benfica Eternos Campeões</sourceName>
			<sourceURL>http://benficaeternoscampeoes.blogspot.pt/2013/02/foi-ha-70-anos-sl-benfica-12-fc-porto-2.html</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>Benfica vs Porto: A maior Goleada</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Na tarde de 7 de Fevereiro de 1943, o Campo Grande assiste a um 12-2. Nunca visto e jamais repetido</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/122.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/122.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Lisboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>3</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Portuguese League</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Recuemos ao tempo dos jogadores sem chuteiras coloridas, nem números nas
		camisolas. Estamos em Fevereiro de 1943, no dia 7. Faz hoje 70 anos que o Benfica
		maltrata o FC Porto por 12-2, a maior goleada de sempre em clássicos.
		
		É a quinta jornada da liga, o Benfica lidera só com vitórias, o FCP já perdera nas
		Salésias (0-4) e empatara em casa com o Sporting (2-2). Comecemos pelo árbitro,
		Vasco Ataíde, de Coimbra. No Campo Grande, 22 portugueses e dois treinadores húngaros,
		Janos Biri de um lado, Lipo Herczka do outro.
		
		O Porto apresenta-se sem o guarda-redes Valongo, suplente de Andrasik. O titular sai do
		onze depois dos quatro golos do Belenenses, já Valongo lesiona-se na semana anterior após
		o choque com o extremo-direito olhanense Moreira. Sem substituições, o FCP ganha dificilmente
		por 3-2 com o médio Anjos na baliza a partir dos dois minutos de jogo. Não há Bela (Andrasik),
		sem senão (Valongo). Entra Mota, a terceira opção portista, e a estreia é a pior possível. Ao
		intervalo, 4-0. Golos de Valadas (5' e 31'), Teixeira(39') e Manuel da Costa (44'). Por incrível
		que pareça, a segunda parte é um rodízio de emoções: 8-2.
		
		Começa com um autogolo de Alfredo (5-0, aos 46'). Póvoas reduz (48'), mas a ousadia é "recompensa"
		com quatro golos em sete minutos. Ao hat-trick de Júlio (55', 60' e 61') junta-se a generosa
		contribuição de Manuel da Costa (58'). Já com dez elementos, por expulsão do extremo-esquerdo
		António Nunes (64')m o Porto reduz para 9-2 por Araújo (67'). Tal façanha é novamente respondida
		pelo Benfica de forma autoritária. Poquer de Júlio (75'), Francisco Ferreira marca à ex-equipa (77'),
		Teixeira fecha a conta (85').
		
		Para a história, os quatro golos de Júlio, o primeiro (e único) benfiquista a obtê-lo nos clássicos. 
		"O Júlio era pequenino mas conseguia ganhar de cabeça aos mais altos e marcava golos atrás de golos",
		conta Rogério Lantres de Carvalho, o Pipi, ausente desse clássico.
		
		"Foi o meu ano de estreia no Benfica, em que cheguei um pouco receoso por entrar rodeado de craques
		como Albino, Gaspar Pinto e Francisco Ferreira, os meus ídolos. Os cromos com as caras deles saíam nos
		rebuçados da altura. O treinador era o húngaro Janos Biri, que me ensinou muito. Impunha disciplina, tipo
		José António Camacho, duro mas educado."
		
		O Benfica sagrar-se-ia campeão com um ponto de avanço sobre o Sporting (o FC Porto acabaria em sétimo lugar)
		e ainda venceria a Taça de Portugal (5-1 ao Vitória de Setubal). É a dobradinha. "A primeira do Benfica",
		justifica Pipi, orgulhoso do feito, "embora não tenha estado em campo nos 12-2." Afinal quem está em campo?
		Aqui seguem os onze:
		
		BENFICA - Martins; Gaspar e César Ferreira; Jordão, Albino e Francisco Ferreira; Manuel da Costa, Barros, Júlio,
		Teixeira e Valadas.
		
		FC Porto - Mota; Alfredo e Guilhar; Anjos, António Nunes e Baptista; Póvoas, Gomes da Costa, Correia Dias, Pinga 
		e Araújo.
		</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="REC-2013-0003">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>1</month>
			<day>7</day>
			<hour>01</hour>
			<minute>00</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Luís Avelãs</name>
			<email>luis@record.com</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Carolina Salgado: «Pinto da Costa recebia árbitros em casa»</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/arquivo/interior.aspx?content_id=290747</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>Carolina Salgado: «Pinto da Costa recebia árbitros em casa»</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>DINHEIRO E MENINAS ERAM A RECOMPENSA</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/carsal.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/carsal.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>

		<clubs>
			<club>
				<name>FC Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>16</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>SuperLiga</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>
		O prometido livro de Carolina Salgado já está nos escaparates. Ao longo de cerca de 150 páginas,
		a ex-companheira de Pinto da Costa relata a experiência da sua vida de 29 anos, dando particular
		destaque aos 6 em que viveu lado a lado com o homem que conheceu quando trabalhava no Calor da 
		Noite, bar de alterne da cidade do Porto, e que considerava como “pai” dos seus dois filhos.

		Num relato onde não esconde a revolta com muitas coisas que agora considera erradas e injustas,
		Carolina traça um panorama bastante cinzento dos bastidores do futebol português, denunciando um 
		sem-número de situações obscuras.

		“Comparado com o que vivi e passei, o Calor da Noite, o mundo da noite e do alterne é quase como
		um jardim infantil povoado de inocentinhas criaturas”, revela.

		Entre muitos episódios curiosos, a autora dá grande destaque às incidências do célebre “Apito 
		Dourado”, garantindo que todo o processo provocou enorme agitação em Pinto da Costa. Ainda sobre 
		o mesmo assunto, é revelado que foi o advogado Lourenço Pinto quem, na véspera da ida da Polícia 
		Judiciária à sua casa na Madalena, avisou o amigo do que estava prestes a suceder, ajudando-o a 
		preparar a fuga para Espanha, bem como o regresso para prestar declarações (devidamente ensaiadas) 
		às autoridades.

		Carolina adianta ainda que, caso Pinto da Costa tivesse ficado detido após o interrogatório, os 
		membros dos Super Dragões iriam invadir o tribunal para libertar o presidente. Depois, a ideia 
		era voltar para Espanha e esperar, serenamente, que toda a agitação acalmasse...</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="REC-2013-0004">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>4</month>
			<day>21</day>
			<hour>7</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Eugénio Queirós</name>
			<email>eugenio@record.com</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>PC hoje no tribunal</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/arquivo/interior.aspx?content_id=218971</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>PC hoje no tribunal</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>POLÍCIA JUDICIÁRIA FEZ BUSCA NA TORRE DAS ANTAS E NA CASA DO PRESIDENTE</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/pinto.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/pinto.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>

		<clubs>
			<club>
				<name>FC Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>16</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Futebol</sport>
		<championship location="POR">
			<name>SuperLiga</name>
		</championship>
		<otherNews>

		</otherNews>

		<newsBody>
			<pt>
		A Polícia Judiciária lançou ontem uma segunda ofensiva da Operação Apito Dourado. Um agente de jogadores 
		(António Araújo), dois árbitros (Augusto Duarte e Jacinto Paixão) e dois assistentes (Manuel Quadrado e 
		José Chilrito) foram detidos para interrogatório. Falta um...

		Pinto da Costa não estava em casa quando uma brigada da PJ, manhã bem cedo, bateu à sua porta, em 
		Lavadores (Gaia), com mandados emitidos pelo Ministério Público para uma busca domiciliária e para o levar 
		para interrogatório no Tribunal de Gondomar, no âmbito do processo Apito Dourado. O presidente do FC Porto 
		encontrava-se em Espanha, alegadamente na Corunha, para negociar com o Deportivo a troca de Jorge Andrade 
		por Pepe. PC terá pernoitado em Mondariz, uma estância balnear da Galiza, antes de regressar ao Porto.

		Através do seu advogado, Gil Moreira dos Santos, Pinto da Costa fez saber que hoje mesmo se apresentará na 
		Polícia Judiciária do Porto, colocando-se à disposição para ser levado ao Tribunal de Gondomar para ser 
		interrogado pela juíza Ana Cláudia Nogueira, que determinará ou não medidas de coacção face aos crimes de 
		que estará indiciado (corrupção desportiva e falsificação de documentos).

		A PJ, sob o comando do Ministério Público, empreendeu também uma busca no 14º andar da Torre das Antas, 
		onde funciona a administração da FC Porto - Futebol, SAD. A busca decorreu de manhã e manteve em 
		"isolamento" durante bastante tempo instalações prestes a ser trocadas pelo Estádio do Dragão. O nome 
		de Pinto da Costa veio à baila na primeira fase do processo, em Abril, a propósito de alegados favores 
		pedidos a Valentim Loureiro no âmbito dos processos disciplinares a Deco, Mourinho e ao si próprio.

		Referida é também a oferta de um relógio de Pinto da Costa a Valentim Loureiro, consumada após eventual 
		intervenção de favor. O presidente portista, que teve também o seu telemóvel sob escuta, disse 
		publicamente que se trata de um relógio com valor simbólico. O mais provável é que novos elementos 
		tenham provocado novo sopro no Apito Dourado.

		A quase totalidade das entidades contactadas por Record remeteu-se ao silêncio. De Gilberto Madaíl a 
		Cunha Leal, passando pelo secretário de Estado do Desporto e presidentes do Benfica e Sporting, 
		apenas o primeiro atendeu o telefone escusando-se a comentar "sem mais informação".</pt>
		</newsBody>
	</news>


	<news id="REC-2013-0005">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>2</month>
			<day>8</day>
			<hour>15</hour>
			<minute>30</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Anónimo</name>
			<email>anonymous@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Benfica/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Campeonato de S.Pedro"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Condições climatéricas decidem título nacional</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/penalti.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/penalti.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>

		<clubs>
			<club>
				<name>Futebol Clube de Paços de Ferreira</name>
				<shortname>FCPF</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>3</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0006" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0006"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Não deixa de ser estranho mas o que é certo S.Pedro superou-se a outra figura divina, neste caso Jesus. Depois de uma época de tantas
		lamentações de alguns eis que foram accionodas estratégias divinas. O campeonato ficou decidido num golpe de génio de S.Pedro que acabou por derrubar
		James Rodriguez (fora da grande área)com uma rajada de vento e com isto Rui Miguel não teve dúvidas em apontar para a marca dos 11 metros mostrando cartão vermelho ao defesa central
		do Paços de Ferreira, Ricardo, no entanto este cartão devia ser mostrado ao autor desse golpe de ventania. O jogo fica assim decidido graças a uma entidade superior
		que ludribiou o senhor Rui Miguel. Assim se decidem campeonatos nestes últimos anos.
		</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="REC-2013-0006">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>3</month>
			<day>17</day>
			<hour>20</hour>
			<minute>10</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Anónimo</name>
			<email>anonymous@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Porto/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Campeonato não podia ser chamado campeonato "Capela""</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Declarações de Pinto da Costa após o jogo de Paços de Ferreira</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/pintodacosta.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/pintodacosta.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Futebol Clube do Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>16</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0005" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0005"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>"Fiz questão que este campeonato não fosse recordado como o campeonato "Capela" e por isso accionei todos os recursos disponívies e 
		mais ilegais possíveis. Por isso decidi convidar o senhor Rui Miguel para um jantar em minha casa para a apresentação do meu novo filho, o emplastro.
		Como ele ainda quer viver por muitos e bons anos aceitou o meu convite e por isso fez o seu papel neste jogo decisivo. Também lhe ofereci 
		um vale de compras em todas as lojas do Dolce Vita junto ao estádio do Dragão para que não tenha necessidade de fazer compras no Colombo. 
		Penso eu de que..." 
		</pt>
		</newsBody>
	</news>


	<news id="REC-2013-0007">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>12</month>
			<day>6</day>
			<hour>16</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Anónimo</name>
			<email>anonymous@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Atletismo/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Sporting decide acabar com todas as modalidades excepto atletismo"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Decisão tomada em maioria absoluta da SAD sportuinguista</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/sporting.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/sporting.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>

		<clubs>
			<club>
				<name>Sporting</name>
				<shortname>SCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>6</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Athletics</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Olympic Games</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0008" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0008"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>

		<newsBody>
			<pt>Decisão de carácter urgente aprovada pela grande maioria da SAD do clube verde e branco. A única modalidade garantida para a época desportiva 
		2013/2014 será o atletismo dada a situação de bancarrota que vive o clube. O estádio será vendido ao Benfica que irá pintar tudo de vermelho
		colocando a equipa B e a equipa de juniores a jogar neste estádio. O nome também será alterado para "Gaitan Arena". A direcção do sporting, já
		demissionário, garantiu o estádio da Marinha Grande para os atletas do clube terem as minimas condições de treino para a preparação dos
		Jogos Olímpicos de 2016, no Brasil. 
		</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="REC-2013-0008">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>26</month>
			<day>9</day>
			<hour>11</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Luis Vaz de Camões</name>
			<email>lvc@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Futebol/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Leonardo assina contrato válido por 3 treinos"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Está encontrado o substituto de Jesualdo Ferreira</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/leonardojardim2.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/leonardojardim2.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sporting</name>
				<shortname>SCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>6</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0007" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0007"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Acaba de ser apresentado à poucos minutos o substituto do professor Jesualdo Ferreira no comando da equipa técnica da equipa profissional do clube.
		Trata-se de Leonardo Jardim, de 38 anos que já treinou Olympiacos, S.C.Braga e Beira-Mar. O treinador encontrava-se sem clube desde o caricato despedimento do clube grego. 
		Leonardo Jardim assina contrato válido por 3 treinos (que inclui um jogo particular com o Olivais e Moscavide), sendo a renovação de contrato decidida pelo resultado desse jogo.
		Terá uma cláusula de rescisão de 10€ e um jantar no restaurante do Barbas para 4 pessoas. Boulahrouz será o seu adjunto.
		</pt>
		</newsBody>
	</news>


	<news id="REC-2013-0009">
		<dateTime>

			<year>2013</year>
			<month>6</month>
			<day>2</day>
			<hour>23</hour>
			<minute>40</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Eça de Queiroz</name>
			<email>edq@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Futebol/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Leonardo Jardim despedido do Sporting"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Equipa perde particular com Olivais e Moscavide por expressivos 9-2</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/KhalidBoulahrouz.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/KhalidBoulahrouz.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sporting</name>
				<shortname>SCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>6</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0008" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0008"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Ao fim de 2 treinos a orientar o plantel principal Leonardo Jardim é despedido do papel de treinador. Após a derrota no jogo particular
com o Olivais e Moscavide por 9-2, o presidente Bruno de Carvalho despede o seu treinador. Após o jogo, Boulahrouz dá um murro na mesa e assume o cargo de treinador principal até o final da época.
		 </pt>
		</newsBody>
	</news>
	<news id="WOR-2012-0001">
		<dateTime>
			<year>2012</year>
			<month>10</month>
			<day>15</day>
			<hour>22</hour>
			<minute>00</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>name</name>
			<email>name@wordpress.com</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>WordPress.org</sourceName>
			<sourceURL>http://mundodesportivo.wordpress.com/2012/10/15/o-impensavel-acontece-fc-porto-1969-70-pior-classificacao-de-sempre-9olugar/</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>O impensável acontece</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>FC Porto, 1969-70, pior classificação de sempre: 9ºlugar</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/fpf-1.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Futebol Clube do Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>9</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship>
			<name>SuperLiga</name>
		</championship>
		<otherNews></otherNews>
		<newsBody>
			<pt>
			Após o quinto lugar na época transata, o Sporting ganharia nesta época, 1969-70, o título sem grandes dificuldades. Cedeu apenas uma derrota, empatou quatro jogos e ganhou vinte um, somando quarenta e seis pontos. O Benfica, segundo classificado somou trinta e oito, isto é, ficou a oito pontos dos leões. Como a pontuação na altura era diferente da atual, dois pontos por vitória e um por empate, agora a vitória vale três, significa que os encarnados tiveram o mesmo número de empates, porém, mais quatro derrotas; isto demonstra a superioridade do Sporting nesta temporada.
			Desde que as subidas e descidas de divisão foram implementadas na época de 1945-46, muitos clubes tiveram esse destino. O Barreirense, nesta temporada, faria algo até então inédito e um recorde que demorou 38 anos a ser batido: o clube do Barreiro, campeão da II Divisão em 1968-69, por isso, sendo promovido, terminou, em 1969-70, na I Divisão, o seu melhor lugar de sempre, quarto lugar; com isto, passou a ser a equipa que melhor classificação conseguiu no ano a seguir à sua subida. Só os vimaranenses em 2007-08 fariam algo melhor, concluindo em terceiro lugar.  Também, tiveram outro destaque: ao terminarem em quarto, apuraram-se para as competições europeias, outro recorde que só foi igualado pelo Salgueiros em 1990-91, também promovido e classificado para a UEFA, contudo, terminando em quinto lugar.
			O FC Porto, à entrada para as últimas onze jornadas, estava em quarto lugar, já longe do terceiro, todavia, em quarto e com hipóteses de ao menos de poder participar nas competições europeias. Onze jogos depois terminou o campeonato no nono lugar!!! Isto é, nas últimas onze partidas: ganhou e empatou duas e perdeu…sete! Classificando-se num impensável nono lugar, o pior lugar de sempre de um grande na agora Liga. O Sporting ficou quatro vezes em quinto, o Benfica uma vez sem sexto, os dragões, além disto, tem três quintos, um sexto e um sétimo, mas, um nono, num campeonato de 14 clubes, numa fase onde o plantel era todo profissional, ao contrário dos anos 40, onde se verificaram essas classificações negativas, onde ainda não se tinha abraçado o profissionalismo, foi algo dificilmente será igualado nos próximos tempos por um grande do futebol português! Todavia….
		</pt>
		</newsBody>
	</news>

	<news id="REC-2013-0010">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>11</month>
			<day>24</day>
			<hour>17</hour>
			<minute>20</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Fernando Pessoa</name>
			<email>lfb@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Futebol/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"A cadeira de sonho"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>A cadeira de sonho para Vitor Pereira</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/VP.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/VP.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Futebol Clube do Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>16</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-2013-0006" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="REC-2013-0006"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>Vitor Pereira abandona o cargo de treinador do Futebol Clube do Porto por dar preferência à cadeira de sonho. Decisão que causou felicidade no seio do 
		clube azul e branco. Trata-se da sua preferência desconhecida pela sua poltrona favorita que tem em casa, onde passará o resto da sua carreira sentado a jogar Football Manager 2013.
		"Decidi continuar a minha carreira na minha cadeira de sonho a jogar FM13 apenas para criticar a arbitragem em todos os jogos"
		 </pt>
		</newsBody>
	</news>
	
		<news id="REC-2013-0011">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>11</month>
			<day>25</day>
			<hour>18</hour>
			<minute>20</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Rui Moreira</name>
			<email>rm@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Basketball/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Porto desiste da equipa de Basquetebol"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Decisão de última hora</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/basketballporto.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/basketballporto.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Futebol Clube do Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>16</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Basketball</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Campeonato Basquetebol</name>
		</championship>
		<otherNews>
			
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>O FC Porto decidiu extinguir a secção de basquetebol profissional. A justificação são as dificuldades financeiras.

Mário Saldanha, presidente da Federação Portuguesa de Basquetebol, confirmou a decisão portista, confessando a sua tristeza e surpresa com a notícia.

"Recebi a informação, de forma oficiosa, por telefone, da parte do administrador da SAD do FC Porto, Júlio de Matos, que me disse que o FC Porto não ia continuar com o basquetebol na Liga", revelou Saldanha, em declarações à TSF.

"Foi uma notícia que recebi com muita tristeza, naturalmente. O FC Porto é um dos clubes mais antigos inscritos na federação, é um clube com imensos títulos, tem dado muita projecção ao basquetebol português. É, portanto, uma situação que entristece qualquer pessoa que seja da família do basquetebol", observou o dirigente.

Por esclarecer está a a situação dos escalões de formação, que incluem as equipas de minis, iniciados, cadetes e juniores.

O FC Porto conta no palmarés com 11 de títulos de campeão nacional, 13 Taças de Portugal, cinco Supertaças, seis Taças da Liga e um Troféu António Pratas.
		 </pt>
		</newsBody>
	</news>
	
		
		<news id="REC-2013-0012">
		<dateTime>
			<year>2013</year>
			<month>11</month>
			<day>27</day>
			<hour>1</hour>
			<minute>20</minute>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Julio Machado Vaz</name>
			<email>rm@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName></sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.xl.pt/Basquetebol/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>
			<pt>"Benfica Campeão de Basquetebol"</pt>
		</title>
		<abstract>
			<pt>Águias batem Dragões por 85-74</pt>
		</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/basketballslb.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/basketballslb.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Lisboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>POR</country>
				<position>1</position>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Basketball</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Campeonato Basquetebol</name>
		</championship>
		<otherNews>
			
		</otherNews>
		<newsBody>
			<pt>O Benfica revalidou esta quarta-feira o título de campeão nacional de basquetebol ao bater o F.C. Porto, na Luz, por 85-74, no quinto jogo da final dos «play-offs» da liga portuguesa, reclamando o troféu com quatro vitórias contra apenas uma derrota.

Os encarnados, que já tinham vencido a fase regular, venceram os três primeiros jogos (73-63, 63-53 e 101-97) e perderam o quarto, no Dragão (58-90), adiando a vitória final para esta quarta-feira. O clube da Luz assumiu a liderança do jogo desde o início, mas o F.C. Porto ainda reduziu a diferença para apenas quatro pontos antes do Benfica voltar a aumentar a diferença pontual nos últimos minutos da partida.

O Benfica revalida, assim, o título conquistado a temporada passada, depois de catorze anos de jejum e passa a contar com 22 troféus no seu historial.
		 </pt>
		</newsBody>
	</news>
</sportsJournal> <!-- end root -->

