<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- root element -->
<sportsJournal>

	<!-- News tag begins here -->
	<news id="REC-0001">
		<dateTime>
			<day>18</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>18:24</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Luís Miguel Neves</name>
			<email>luisneves@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.pt</sourceURL>
		</source>
		<abstract>Apoio dos adeptos após Liga Europa fá-lo ponderar</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="/Photos/JJ.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<champioship>
			<name>Liga Sagres</name>
		</champioship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-002" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar>
					<linkToSimilar>
					</linkToSimilar>
				</similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Com a renovação de Jorge Jesus praticamente acertada, o treinador do Benfica sublinhou este sábado que a "parceria" 
		com o presidente do clube vai continuar "a dar certo". "Trabalhamos para o clube e, direta ou indiretamente para os adeptos, para 
		lhes dar alegrias. Gostamos que nossos adeptos gostem de nós e acreditem no nosso trabalho, que tenham manifestações de carinho 
		como as que fizeram ao longo deste ano. Quando não ganhamos uma final [da Liga Europa] e os adeptos nos acarinham da forma como foi, 
		isso leva-me a pensar: da mesma maneira que pensei coisas depois do jogo, também pensei noutras quando cheguei a Lisboa e senti o apoio 
		ou mesmo no aeroporto de Amesterdão quando me deram muita força. Havia orgulho na equipa. Isso também me levou a pensar que o que eu 
		e o presidente estamos a fazer vai dar certo", afirmou Jorge Jesus em conferência de imprensa.</newsBody>
	</news>
	
	<!-- Another news item -->
	<news id="REC-0002">
		<dateTime>
			<day>18</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>19:03</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Fernando Ferreira</name>
			<email>fernandoferreira@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.pt</sourceURL>
		</source>
		<abstract>"Não podemos esperar 20 anos por outra final"</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="/Photos/JJ2.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<champioship>
			<name>Liga Sagres</name>
		</champioship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-001" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar>
					<linkToSimilar>
					</linkToSimilar>
				</similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Depois da derrota no Dragão e da final da Liga Europa perdida para o Chelsea, o ânimo dos 
		jogadores do Benfica ressentiu-se, mas Jorge Jesus fez questão de animar "as tropas" de novo até porque 
		a qualidade de jogo só tinha de deixar a equipa de cabeça erguida. "As primeira horas e dias são sempre difíceis. 
		As derrotas são sempre iguais, mas quando se perde e se mostra uma qualidade de jogo contra um adversário que é campeão 
		europeu, fica-se sempre com uma sensação de ter feito um trabalho à altura de estar naquela final. A receção dos adeptos 
		mexeu com todos nós, principalmente comigo. Os adeptos acreditam na equipa, acreditam que o facto de estarmos nestas finais 
		é fruto do trabalho deste últimos anos. O Benfica foi a uma final [europeia]passados 23 anos e os adeptos mostraram um orgulho 
		muito grande por aquilo que os jogadores fizeram na final". E prosseguiu: "Não podemos demorar mais 20 anos para chegar a outra final 
		- a minha passagem por aqui não faria sentido. Depois do jogo, lembrei-me dos adeptos, do facto de não lhes ter conseguido dar a 
		alegria que mereciam".</newsBody>
	</news>
	
</sportsJournal> <!-- end root -->

