<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- link to stylesheet -->
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="AllNewsStyleSheet.xsl" ?>

<!-- root element -->
<sportsJournal xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:noNamespaceSchemaLocation="XMLSchema.xsd">

	<!-- News tag begins here -->
	<news id="REC-0001" lang="POR">
		<dateTime>
			<day>18</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>18:24</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Luís Miguel Neves</name>
			<email>luisneves@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Benfica/interior.aspx?content_id=822468</sourceURL>
		</source>
		<title>"O que estou a fazer com Vieira vai dar certo"</title>
		<abstract>Apoio dos adeptos após Liga Europa fá-lo ponderar</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/JJ.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/JJ.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>
				Liga Sagres
			</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-002" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="aaa" />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Com a renovação de Jorge Jesus praticamente acertada, o treinador do Benfica sublinhou este sábado que a "parceria" 
		com o presidente do clube vai continuar "a dar certo". "Trabalhamos para o clube e, direta ou indiretamente para os adeptos, para 
		lhes dar alegrias. Gostamos que nossos adeptos gostem de nós e acreditem no nosso trabalho, que tenham manifestações de carinho 
		como as que fizeram ao longo deste ano. Quando não ganhamos uma final [da Liga Europa] e os adeptos nos acarinham da forma como foi, 
		isso leva-me a pensar: da mesma maneira que pensei coisas depois do jogo, também pensei noutras quando cheguei a Lisboa e senti o apoio 
		ou mesmo no aeroporto de Amesterdão quando me deram muita força. Havia orgulho na equipa. Isso também me levou a pensar que o que eu 
		e o presidente estamos a fazer vai dar certo", afirmou Jorge Jesus em conferência de imprensa.</newsBody>
	</news>


	<news id="REC-0002" lang="POR">
		<dateTime>
			<day>18</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>19:03</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Fernando Ferreira</name>
			<email>fernandoferreira@record.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Record</sourceName>
			<sourceURL>http://www.record.xl.pt/Futebol/Nacional/1a_liga/Benfica/interior.aspx?content_id=822472</sourceURL>
		</source>
		<title>"Não podemos esperar 20 anos por outra final"</title>
		<abstract>Desiludido por não dar alegria aos adeptos</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/JJ2.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/JJ2.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="REC-001" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="bbb"></similar>
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Depois da derrota no Dragão e da final da Liga Europa perdida para o Chelsea, o ânimo dos 
		jogadores do Benfica ressentiu-se, mas Jorge Jesus fez questão de animar "as tropas" de novo até porque 
		a qualidade de jogo só tinha de deixar a equipa de cabeça erguida. "As primeira horas e dias são sempre difíceis. 
		As derrotas são sempre iguais, mas quando se perde e se mostra uma qualidade de jogo contra um adversário que é campeão 
		europeu, fica-se sempre com uma sensação de ter feito um trabalho à altura de estar naquela final. A receção dos adeptos 
		mexeu com todos nós, principalmente comigo. Os adeptos acreditam na equipa, acreditam que o facto de estarmos nestas finais 
		é fruto do trabalho deste últimos anos. O Benfica foi a uma final [europeia]passados 23 anos e os adeptos mostraram um orgulho 
		muito grande por aquilo que os jogadores fizeram na final". E prosseguiu: "Não podemos demorar mais 20 anos para chegar a outra final 
		- a minha passagem por aqui não faria sentido. Depois do jogo, lembrei-me dos adeptos, do facto de não lhes ter conseguido dar a 
		alegria que mereciam".</newsBody>
	</news>

	<!-- Another news item -->
	<news id="UEF-0001" lang="ENG">
		<dateTime>
			<day>15</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>22:50</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>John Atkin</name>
			<email>johnatkin@uefa.com</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>Uefa</sourceName>
			<sourceURL>http://www.uefa.com/uefaeuropaleague/season=2013/matches/round=2000361/match=2010095/postmatch/report/index.html</sourceURL>
		</source>
		<title>Chelsea win Europa League</title>
		<abstract>Ivanović heads Chelsea to Europa League glory</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/ivanovic.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/cardozo.png" width="150 " height="120" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Sport Liboa e Benfica</name>
				<shortname>SLB</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
			<club>
				<name>Chelsea Football Club</name>
				<shortname>CHE</shortname>
				<country>UK</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="EUR-clubs">
			<name>Europa League</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation idrel="ada" />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar idsim="aaa" />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Branislav Ivanović's towering header in the last minute of added time earned Chelsea FC a dramatic victory over SL Benfica as 
		they captured the 2013 UEFA Europa League title. A taut, absorbing Amsterdam final looked destined for extra time when the Chelsea centre-back 
		peeled away from his marker at the back post to direct an imperious header into the far corner following Juan Mata's corner. Benfica dominated 
		the first 60 minutes before a moment of power and poise from Fernando Torres swung the game Chelsea's way. Óscar Cardozo soon equalised from the 
		spot but Ivanović had the last word. Benfica controlled the first hour, Jorge Jesus's fluid, offensive-minded side hypnotising the Chelsea back 
		line almost to submission. They attacked with verve, a flurry of balletic turns and intricate interplays; they defended too – although until Torres's
		intervention they did not have much of that to do. The script was only missing the final act as all too often they overcomplicated things, attempting
		one pass too many or fluffing their lines. Rodrigo, a surprise starter, typified the Lisbon outfit's play, popping up all over the pitch, almost always 
		unaccompanied. His vision was panoramic, his passing laser-accurate, but in front of goal his feet lost their assurance. Literally so on 15 minutes when,
		having completely missed the first cross to him five metres out following a clever free-kick, he slipped as he attempted to convert the second.
		Moments before he had blazed over, and Cardozo, Eduardo Salvio and Nicolás Gaitán were also guilty of failing to deliver the knockout blow as Chelsea, 
		backed grimly into a corner, held on. The English side, with Juan Mata and Oscar combining well, always had a sucker punch in them. Frank Lampard so nearly 
		provided one with half-time approaching, cutting in from the left and hitting a swerving shot that initially wrong-footed Artur. The goalkeeper did well to
		adjust and turn the ball over with a strong hand, yet order was soon restored as Benfica kicked off the second half as they began the first, only this time 
		they really threatened the breakthrough. It needed brilliant awareness from César Azpilicueta to steal the ball away from the onrushing Rodrigo after Cardozo 
		had turned Gary Cahill, and moments later Cardozo did find the net, but his header was ruled out for offside. Then came Torres's hammer blow, whose innocuous
		origins must have made the pain even harder to bear. It was route one stuff as Petr Čech's throw was flicked on by Mata to Torres, who showed great strength 
		to turn his marker and hold off Luisão before rounding Artur and clipping in. Jesus moved swiftly, bringing on fresh attacking legs and in no time his team were 
		level, Cardozo powering in from the spot after Salvio's header struck Azpilicueta's hand. The game opened up, the pendulum swinging this way and that. Cardozo had 
		a stunning half-volley tipped over by Čech and with two minutes left Lampard rattled the crossbar with a sumptuous shot full of swerve and dip. Extra time loomed,
		but Ivanović had other ideas with a dramatic winner that means Chelsea, for the next ten days at least, become the first club to hold the UEFA Champions League and
		UEFA Europa League trophies simultaneously.
		</newsBody>
	</news>

	<!-- Another news item -->
	<news id="BOL-0001" lang="POR">
		<dateTime>
			<day>18</day>
			<month>May</month>
			<year>2013</year>
			<time>12:25</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>Redacção</name>
			<email>redaccao@abola.pt</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>A Bola</sourceName>
			<sourceURL>http://www.abola.pt/nnh/ver.aspx?id=402782</sourceURL>
		</source>
		<title>"Não houve ameaças nem prémios, são tudo invenções"</title>
		<abstract>Paulo Fonseca, sobre o jogo com o FC Porto</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/paulofonseca.png" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/paulofonseca.png" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="UK">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Paços de Ferreira</name>
				<shortname>FCPF</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Football</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Liga Sagres</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>Por defrontar o FC Porto na última jornada e poder, por isso, ter influência nas contas do título, muito se tem falado do 
		Paços de Ferreira e de supostos incentivos que a equipa da capital do móvel poderia ter recebido, seja para beneficiar ou dificultar
		 a vida aos dragões. O treinador dos castores, no entanto, garante que isso não corresponde minimamente à verdade. Paulo Fonseca assegura 
		que o Paços não precisa de motivações extra e que vai encarar este jogo com a máxima seriedade, apesar de já ter garantido o acesso à Liga 
		dos Campeões. «Tanta coisa tem sido dita, e no entanto nada corresponde à verdade. Não existiram ameaças nem prémios, isso são tudo invenções. 
		Os jogadores não têm de se sentir mais ou menos motivados por essas questões, eles não precisam de motivação extra para encarar o jogo com 
		seriedade e honestidade», disse esta manhã, na conferência de imprensa de antevisão ao jogo com o FC Porto. O Paços entra em qualquer jogo para
		 ganhar e só a vitória nos deixará felizes. Não existiram facilitismos durante a semana, trabalhámos da mesma forma que trabalhamos sempre e as
		 mesmas horas de sempre», expressou, defendendo ainda que «o terceiro lugar do Paços tem sido algo desvalorizado». Sobre a questão do título, Paulo
		 Fonseca garantiu que lhe é «indiferente» quem se sagre campeão, uma vez que só tem «um clube e é o Barreirense». Os vinte e dois jogadores do plantel
		 estão convocados e o único que fica de fora é o lesionado Cícero, a contas com um traumatismo no tornozelo esquerdo. 
		</newsBody>
	</news>

	<news id="JN-0001" lang="POR">
		<dateTime>
			<day>28</day>
			<month>May</month>
			<year>1958</year>
			<time>20:00</time>
		</dateTime>
		<author>
			<name>JN</name>
			<email>JN</email>
		</author>
		<source>
			<sourceName>JN</sourceName>
			<sourceURL>http://www.jn.pt</sourceURL>
		</source>
		<title>Inauguração das Antas: FCP 2 - 8 SLB</title>
		<abstract>Os encarnados levaram consigo um troféu (na foto) com 18 quilos de peso, destinado ao vencedor dessa partida.</abstract>
		<photos>
			<coverPhoto>
				<photo href="Photos/inauguracao.jpg" width="214" height="317" />
			</coverPhoto>
			<otherPhoto>
				<photo href="Photos/inauguracao.jpg" width="214" height="317" />
			</otherPhoto>
		</photos>
		<otherLanguages>
			<language lan="PT">
				<link></link>
			</language>
		</otherLanguages>
		<clubs>
			<club>
				<name>Porto</name>
				<shortname>FCP</shortname>
				<country>Portugal</country>
			</club>
		</clubs>
		<sport>Futebol</sport>
		<championship location="POR">
			<name>Particular</name>
		</championship>
		<otherNews>
			<relatedNews>
				<relation />
			</relatedNews>
			<similarNews>
				<similar />
			</similarNews>
		</otherNews>
		<comments></comments>
		<newsBody>A cerimónia de inauguração contou com a presença do General Craveiro Lopes, então Presidente da República, 
		que desceu ao relvado para colocar no estandarte do FC Porto a Medalha de Mérito Desportivo e para passar revista à 
		guarda de honra, formada por um batalhão de milícias da Mocidade Portuguesa. Além do General Craveiro Lopes, a 
		inauguração do estádio contou com outro ilustre convidado, o Benfica! Como foram convidados de honra, os encarnados 
		levaram consigo um troféu (na foto) com 18 quilos de peso, destinado ao vencedor dessa partida.
		No entanto, o resultado desse jogo acabou por não ser propriamente o que os portistas desejavam que ficasse associado
		à inauguração do novo estádio: 2-8!
		Em cima, a ilustrar o 'post', 3 fotos da inauguração do antigo Estádio das Antas. Na primeira, os benfiquistas 
		Francisco Moreira e Manuel Arsénio (autor do primeiro golo no Estádio das Antas) surgem a transportar o pesado troféu (reparem que se vê o emblema do FC Porto na base) que o Benfica conquistou depois da vitória sobre o FC Porto.</newsBody>
	</news>

</sportsJournal> <!-- end root -->

